**2143. – Leontodon hispidus** L. (L. PROTEIFORMIS Vill.). – Plante vivace à racine oblique ; pédoncules radicaux //de 20 55 cm //dressés, glabres ou hispides, nus ou offrant quelques rares bractéoles au sommet ; //feuilles //toutes radicales //grandes, larges et arrondies au sommet, oblongues, rétrécies à la base, sinuées ou pennatifides, //glabres ou pubescentes ; involucre plus ou moins hispide ou glabre ; akènes rugueux transversalement ; aigrette roussâtre à //soies plumeuses égalant l'akène ou plus longue, //les soies extérieures denticulées très apparentes ; fleurs jaunes.
Espèce polymorphe quelquefois //entièrement glabre //(L. hastilis L.).
Prairies, pâturages dans presque toute la France, plus rare dans l'Ouest, – Europe, Asie Mineure, Perse. = Mai-septembre.